.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--f--Flesh-to-Stone:

Плоть в камень (`Flesh to Stone <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=123>`_) / Закл. 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- превращение

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 120 футов

**Цели**: 1 существо из плоти

**Спасбросок**: Стойкость

**Продолжительность**: различается

----------

Вы пытаетесь превратить плоть существа в камень.
Цель должна сделать спасбросок Стойкости.

| **Критический успех**: Цель невредима
| **Успех**: Цель "замедлена 1" на 1 раунд
| **Провал**: Цель "замедлена 1" и должна делать спасбросок Стойкости в конце каждого своего хода; этот продолжающийся эффект имеет признак "недеспособность". При провале, состояние "замедлен" увеличивается на 1 (или 2 при крит.провале). Успешный спасбросок снижает "замедление" на 1. Когда существо не может действовать из-за состояния "замедлен" от заклинания *плоть в камень*, оно навсегда становится немагически "окаменевшим". Заклинание заканчивается если существо становится окаменевшим или убрано состояние "замедлен".
| **Критический провал**: Как провал, только цель получает изначальное состояние "замедлен 2"

.. versionchanged:: /errata-r2
	В провале уточнено, что окончательный эффект окаменения является не результатом продолжающегося эффекта заклинания (что позволяло бы снять его с помощью :ref:`spell--d--Dispel-Magic` или подобных эффектов), а отдельным состоянием, которое обращается вспять использованием :ref:`spell--s--Stone-to-Flesh`.





.. include:: /helpers/actions.rst